---
extends: _layouts.answer
section: content
title: האם אללה שונה מאלוהים?
date: 2024-10-10
description: המוסלמים סוגדים לאותו אלוהים שסגדו לו הנביאים נח, אברהם, משה וישוע. המילה
  "אללה" היא פשוט המילה הערבית לאלוהים הכול יכול.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 593514
---

המוסלמים סוגדים לאותו אלוהים שסגדו לו הנביאים נח, אברהם, משה וישוע. המילה "אללה" היא פשוט המילה הערבית לאל הכל יכול - מילה ערבית בעלת משמעות עשירה, המציינת את האל האחד והיחיד. אללה היא גם אותה מילה שבה משתמשים נוצרים ויהודים דוברי ערבית כדי להתייחס לאלוהים.

עם זאת, למרות שמוסלמים, יהודים ונוצרים מאמינים באותו אלוהים (הבורא), המושגים שלהם לגביו שונים באופן משמעותי. לדוגמה, מוסלמים דוחים את הרעיון שלאלוהים יש שותפים כלשהם או שהוא חלק מ'שילוש', ומייחסים שלמות רק לאלוהים, הכול יכול.
